[大韓民國萬歲] 首爾大學生「沉默遊行」聲援香港

轉自蘋果新聞

【抗暴之戰】首爾大學生「沉默遊行」聲援香港 抗議南韓政府未有發聲撐港人

香港周一有交通警開實彈槍射傷手無寸鐵的示威學生，震驚國際社會，不過南韓政府數個月以來對香港問題保持沉默，當地有部份大學生用行動抗議當局沉默，有聲援香港的民眾慨嘆：「（南韓）政府和執政圈只看中國面色，而不理睬被鎮壓的香港市民。」

報道指，包括國立首爾大學在內的部份大學學生最近用行動抗議當局沉默，首爾大學生周一身穿黑色服裝、佩戴黑色口罩，在校內「沉默遊行」。參加的大學生說，這場遊行有三重意義，一是為遭當局施以暴力而犧牲的人們默哀，二是表明立場與被剝奪言論自由的港人站在一起，三是批評中國政府和知道事實卻選擇沉默的南韓政府。另外在上周六的一個集會，有團體讚揚香港民眾追求民主的熱情，認為南韓政府不能保持沉默。

報道提及南韓政府對香港反送中事件僅表示「希望能和平解決」的原則性立場。南韓外交部在8月份的例行記者會上說：「期待當事人之間能夠圓滿解決。」指即使中國政府強硬手段對待香港示威，南韓也因顧及中國政府反應，態度含糊不清。南韓政壇幾乎不會提起香港示威，執政黨共同民主黨未曾發表相關評論，有黨中人說：「因為要考慮韓中關係惡化政治問題，有很多顧慮，所以事實上要小心翼翼的。」

中央社／南韓《朝鮮日報》

不愧係金義聖先生母校
oppa onni saranghae

係時候團結全世界對付中國

Oppa

推

感謝好國人

Push.

今次真係多謝你哋韓狗
抵你地超越日本

11.14 曙光行動 繼續三罷

相比之下日本人廢到

今次運動真係對韓國人改觀

韓國